[亮劍]中國民眾發起抵制IKEA 但80％商品都是中國製造

〔即時新聞／綜合報導〕瑞典電視台政治脫口秀節目，先前為中國遊客準備1段「歡迎來到瑞典」片段，從本月下旬曝光至今被中國各大官媒連篇累牘怒轟「辱華」，現也引發中國網友揚言抵制「IKEA宜家家居」，但其實該公司在中國賣的商品有80%是中國製造。

綜合外媒報導，中國官媒近期內大篇幅報導瑞典電視台「辱華」事件，引起中國網友群情激憤，在微博官媒公開帳號中留言痛罵瑞典歧視中國，甚至有大量網友喊出要抵制「IKEA宜家家居」，發文表示「抵制瑞典以後再也不去宜家睡覺」、「從現在開始努力抵制宜家」、「抵制瑞典宜家」。

外媒指出，瑞典「IKEA宜家家居」在中國的供貨商多達370間，替宜家加工的工廠則逾200間，其貨物主要均供應中國，全球商品中有15%出自於中國工廠製造，該公司在中國販賣的商品則有80%都是在當地生產完就進入商場，因此也有中國網友發現，一旦抵制宜家家居，中國工人就會喝西北風。

又贏

嗰間假ikea 呢？

抵制瑞典以後再也不去宜家睡覺

wtf???

真係皇恩浩蕩

咩石頭咩自己的腳話？

就算IKEA撤廠
所有商品樣本依舊喺到
諗下係瑞輸定中輸

中國幾時都會係最大贏家

你咪叫班大陸狗跟啲版造啲家私出嚟自給自足囉。出口？比唔比得起稅呀

人不要臉，天下無敵

講到走去瞓人地有收佢錢咁

乜唔係入ikea 痾屎同訓人地D床當抗議咩

抵制IKAE

記者直必腸

太好啦 IKEA重光啦

IKFA

你咁講佢係度開廠第一日商品樣本己經係度啦
要抄都一早抄左啦

好事

妖.....咪係打爛人地屋企既野 / 掉爛自己屋企既野.....垃圾國家,
不過支國人太抑壓,好似反日浪咁乘機發洩借愛國之名 平民打平民既多的是
最岩搞國定殺X日既地方非呢個國家莫屬

佢地既國情係, 口裡反東反西, 享用外國文化外國產品甚至移民先至係生活啊

抄完咪又係唔出得口

小心眼係殘體

甚至有大量網友喊出要抵制「IKEA宜家家居」，發文表示「抵制瑞典以後再也不去宜家睡覺」、「從現在開始努力抵制宜家」、「抵制瑞典宜家」

宜家：真係多謝曬

中國亮黎亮去,唔係兩刃劍就係逆刃刀

反美是工作
留美是生活
中國夢就是移民到美國

一做5蚊肉丸，小龍蝦你班支那就忍唔住啦！

睇曬 真係痴撚線
霸住張梳化訓仲屌9番人轉頭

係呀 強國周街都有
你唔係唔知呀

一直都係正版有正版賣 翻版有翻版賣
依家正版離場 叫瑞輸？

要不是

正宗搬起石頭砸自己的腳

我覺得佢地而家咁諗，既然打唔贏美國
不如去殖民美國

叫你睇遠啲
佢離開咗
啲廠自己拎埋啲板賣
最後啲錢唔外流 照有啲貨買
中輸？

關稅既問題
全球化底下總有人識玩漏洞
大不了運輸成本高少少
改小小野變平價牌子野再出口
中輸？

中國都未輸過
突然覺得自己一下子變咗中國打手

好明顯係諷刺緊啦

睇你點睇囉
正版走左 本地人無正版用被迫食老翻 咁都叫賺左 少左品牌進駐原來都係優勢
人地一個牌子賺少左vs全個國家少左個優質牌子 叫中贏
終於明白點解中國迫走google 原來中國又贏
關稅更加on9
你講既野 ikea唔撤走都做得
再講ikea幾個月後出新款你咪繼續賣啲舊款

當筷子都可以變竹筍
洗衣粉都可以變糖
你都可以仲咁低估強國既想象同創造力只賣舊款
佩服

你估人地公司淨係靠老本？咁多賣傢私點解IKEA可以跑贏全世界？比你有人樣本，玩到十年好未，支国有創新咩？

係呀中國剩係識抄呀我完全認同呀
你話ikea留低啲版呀嗎 你估中國狗識改良咩 改用cheap料降低成本叫唔叫改良？
同埋 你個中贏理論同關稅理論仲有無更多發揮位

玻璃木衣櫃夠唔夠正
一開就爛

大陸人自家野keep 到品質啲橋就唔會豆腐啦。 出口唔到你，内銷最後咪又偷工減料食多啲。

點解你地班on9可以仲覺得所有留言係直㗎呢屌

同上

好老實講，ikea 賣既野都唔係咩高技術性既野
中國話取代就取代到（設計唔講啦，中國顧客都唔閪識既）
出口唔到都唔係最大問題，內需都大既真係

最大問題係冇左ikea呢個品牌，你中國山寨出黎既貨仲會唔會吸引到咁多中國人？

係中國，買得ikea既都中產/至少唔係農民工。（當然有錢果堆又有另一個市場）
呢班人唔會買你既山寨ikfe
窮果堆咪去家品批發城同cheap雞家品店

結論 中國人生活質素下降：中國中產番番去買家具批發城d樣衰到仆街既家俬啦
有間有平（相對）設計又唔差既ikea又唔珍惜

ikea 賣野唔高水平

但你一無ikea品牌好難賣到
大陸最興第一水成本價賣谷客,一紅左就加價

同埋同樣係mic,有鬼佬,日本人睇住同大陸人自己做兩回事

上面位巴打可能唔知..

中國內消根本唔掂..
佢地比唔起錢養工人

有幫幾間買手公司做野
只有美國佬歐洲佬先會捨得比高價錢買品質

中國買既係要平就得